有冇人冥想。。。。。。

i am not the body
i am not even the mind💆‍♂️

之前utube成日彈佢啲片出嚟
但見到佢裝扮就唔想click入去

一個包裝得幾好嘅神棍

有啲片幾好睇

我好鐘意睇佢d 片，發人深省，佢係印度瑜伽大師？

睇完好joyful and peaceful

冥想 Zzzz

我有冥想....想有睇大師YouTube ......有d topic 學到野

睇開osho 嘅書同片

Osho responds to the question: I've heard you say, that you tell a few jokes to wake up the world. When did the world go to sleep? And is it waking up?

"It has been always asleep. Only a few individuals in the whole history of man have been awakened. Their names can be counted on the ten fingers, not more than that."

之前試左兩個月 每次半個鐘
之後停左
好難靜心 同埋好似冇乜用咁

我都成日睇SADHGURU ，報埋佢個inner engineering online course ,好正，雖然好部份片段YouTube都有，但一次過睇又真係唔同

有睇bashar 有條片講冥想
自己做咗一排個人開心咗
少咗執著

要入定先有用
唔係為冥想而冥想

經過十五秒後，腦電波放大器的讀數顯示，五個喇嘛腦部的活動並沒有慢下來，反而開始加速。事實上，其活躍的程度是戴維森或其它科學家前所未見。喇嘛的腦波迅速從β轉變為α波，然後又回到β，最後升至γ波。γ波是最高頻率的腦波（二十五至七十赫兆），只有腦部從事最困難的工作時才會出現。就像戴維森發現的，當腦部以這種極快的頻率運作時，整個腦部的腦波的相位全都會開始同步。這種同步被認為是要達到開悟所不可少的。γ狀態也被相信可以導致腦部突觸的改變（突觸是電子脈沖向神經元、肌肉或腺體傳遞信息的交接點）。

五個喇嘛可以如此快速到達γ狀態，顯示他們的神經過程已經為經年累月的禪修所永久改變。雖然是中年人，但五個喇嘛的腦波卻比對照組的年輕人還要和諧、有條理。就連休息的時候，他們γ波的出現頻率還是比那些年輕人高。

戴維森的發現與一些更早的初步研究如出一轍，證明禪修可以讓腦部以極高的速度運作。針對瑜伽修行者的研究顯示，在深定中，他們的腦部爆發出高頻率的β波或γ波，而它們的出現又會常常伴隨著陣陣狂喜或高度專注。看來，能夠從外在剌激抽身、向內專注，讓人更容易到達γ波的“超空間”。處在高峰的專注狀態，心跳率也會加快。濤告亦有類似效果。研究者在六個新教教徒禱告得最全神貫注時，錄得他們的腦波加速。

不同的禪修方式會產生截然不同的腦波。例如，修習“無上的愛欲”的瑜伽修行者，其腦波就與佛教禪師有所不同。前者追求的是不斷對外在世界有敏銳的感官覺知，換言之是加強外在覺察能力；相反的，佛教禪師追求的卻是加強內在覺察能力。對禪修的研究大多著重在那種專注於一種刺激（如呼吸或佛咒）的禪修，但在戴維森的實驗中，五個喇嘛觀想的是普渡眾生的慈悲心。說不定，慈悲心（或其它類似的“大”意念）可以讓腦部躍升到一種充滿能量的高度感官覺知狀態。

交流下
呼吸究竟係吸短呼長 , 定係要長度一致??? 網上各種說法

我自己覺得初頭開始最好自然呼吸唔好執著長短

youtube睇到呢條片, 唔錯

lm